覺唔覺Facebook熱潮已退

．依家成個禮拜先碌一次Facebook
．有咩開心野，唔會第一時間Share上Facebook
．加上仆街同事上司add左做friend，又費撚時攪privacy分開哂佢地
．依家只用二人group做生活紀錄

其實熱潮已過十世，我依家先發現？

廣告佔九成
你睇埋我果份

啱呀 個個都用ig sc
不過真點過十世

依家ig hit d好似係

資訊化ai化年代
私隱將會係最值錢既野

剩係用黎睇廣告

我而家用fb都係用黎睇新聞同一啲體育資訊。

樓主幾多數？20歲以下先唔用fb~

冇用好耐
帳戶都刪埋

過左廿歲好耐

自從老一輩都有AC之後，已經留唔住年輕人，ig係最後防線

FB正垃圾！

d操作好似俾人背後控制一樣，冇得自己話事

[wow] ?

咁facebook可以放心去馬入中國市場，我地已經無後顧之憂

太重廣告，睇FB = 睇廣告咁滯，遲撚早同 Yahoo 一樣

我都知應該好wow下，先開post問下大家巴打

> Top (comment (filtered)
用Twitter最高質

fb而家係個資訊hub，ig就係以前既fb，ig story就係以前既ig

但而家ig唔係由新至舊排落去而係佢自己排比你（排曬d 9gag貓狗廣告係面），搞到我成日miss曬d fd既post要click入佢地profile睇

退咗好耐喇

以前用來睇 不正常人類 gp恥笑支那人

現在執左，冇乜開FB了

（同名果d都唔係以前果個）

fb一鳩樣

連IG都變宣傳易既年代

ig 比fb收購左呀嘛

退左好耐啦

ig都可以睇女，方便d，d女上ig又放

成日post 野嗰堆朋友我已經隱藏晒

Facebook = News channel

setting複雜，睇漏眼set錯就乜都公開曬

睇你follow開咩 我反而係google咩ig賣咩廣告

講緊乜

有冇人好似我咁 幾年冇用FB
連ig snapchat嗰d都冇玩
越大越覺得玩呢d好浪費時間

轉咗ig 同Snapchat
而家全部都唔多想用
以前會好熱衷於Share 自己啲嘢，而家想自閉多啲

係因為你成日睇/search/like

最on9係唔登入碌兩碌要你登入先可以睇

off lun 9

我都係 一開fb全部都係垃圾資訊
直接del左fb

你老母一上到去 一大堆假新聞, content farm片同文... 個interface 每改一次都衰過一次 退係好正常喇...

Old news is so interesting

睇新聞

正常既果d 我都係有興趣睇，如果唔係我都唔會follow啦，問題係懶醒咁排曬佢地上頂，篩走曬自己fd d post，唔係我想要既效果，寧願新至舊排
以前fb都話有得用電腦版set做most recent，ig似係強逼，之後我unfollow返一大部份既貓狗靚相ig算

same
無哂社交咁

睇條分幾鐘嘅片 中途有幾十秒廣告

ig睇字唔方便
所以都係會上fb

正解

而家日日開fb都係得啲bb每日成長日記同救救流浪貓狗post,搞到好無癮

Snapchat真係清泉😊

仲有好多台妹用fb

Fb而家係老一輩嘅人用來social 後生嘅用來睇新聞

當雜誌咁睇！

睇文同睇新聞多

FB 睇新聞好危險
因為佢有ALGORITHM 知你鍾意啲乜, 之後佢就猛出啲同你政治理念相近嘅新聞
個人會容易變得偏激

睇下女都ok既

所以睇得比較多既係「一劍沅春秋」

好少睇

咁你上少啲lin登啦
得閒要去babycondom中和下

係時候到連登發圍

有衝動想結婚
就上親乸王國
包你冷靜🤷🏻‍♂️

依家ig都賣好撚多廣告

你睇下d靚仔靚女平時個messager用黎做咩
根本志不在此
你估真係用黎睇friend feeds

用黎做咩？
＃真心唔知＃唔識靚仔靚女

有冇人開始覺得用ig fb 好煩 好似生活多左煩惱咁 越大越覺得呢d好虛偽 不如充實人生

其實已經融入左日常生活，熱唔熱潮都唔重要了

我個ig淨係用黎睇貓同bb
不知幾正

如果佢入中國市場，股價就發發啦
做富豪嘅機會黎啦

睇你用黎睇咩啦
我睇下啲濕鳩gif,放下二手野都會用既

毒撚無ig
fb 都係用來睇新聞多

姐係做cdrom？

一定會囉，我覺得

退左5 6年都有啦 上去淨係睇下新聞同自信page 弱版twitter

fb用黎睇新聞wor

重點係唔想share野出fb囉

我依家都好少上facebook

FB 好撚多content farm 既page

退左好撚柒耐

以前facebook係睇朋友既status同相
依家九成post都係share d content farm既野
仲有咩好睇

fb用黎睇片 新聞資訊個啲

我都少share野,但keep住日日上fb,點睇
本身毒撚無野好放 耐唔耐生日/特別日子/活動同屋企人或者朋友合照先放一放咁

亂鳩咁like content farm或者share濕鳩影片既人直接unfollow

fd用黎睇下like左gp既資訊

基本上轉哂ig

我上連登就係想中和下

我唔打算生... 所以唔會上BABYKINGDOM
雖然我知我身邊好多朋友上

人越大越唔會係上面講野
以前中學會成日9up 依家十年先講一句

無用fb4年 空ac 係有啲fd tag我個啲
轉用ig好耐

一樣 中學隔日up
呢家好少up相 最多放ig story

想知一樣野熱潮退未睇下有冇廢中用緊就知

以前用fb，以後用ig
依家ig都好少用，多數用snapchat

唔係為咗聽沈大師
Facebook ac都想摺埋佢

應該係嫌自己唔夠偏激先要上連登

咁樣其實你只係轉左個型式,用第個平台,無改變到

除了ig和facebook....有乜新地方好介紹？

其實好多人都係轉平台而唔係轉模式

玩緊twitter

主要係fb太多唔關事嘅野阻住曬
有時祇係想睇fd status

fb太多垃圾page
好似啲正方形同大大隻字短片
睇到好厭

第三點真係重點

+1

依家係當雜誌咁睇

it is only dangerous if facebook (or lihkg for that matter) is your OWN source of "truth"
i read a lot from many other sources, including ones with which i don't agree

同你一樣

老豆老母日日用

唔明憎fb而轉用ig既人係咩思維
見到而家facebook詐騙廣告/content farm橫行, CEO去支那奶共, 就知道唔應該再用朱克伯格呢條仆街任何一個product
俾我揀, 就算轉玩都係組隊去tumblr/twitter

Tumblr都就玩完啦

係,所以其實無乜分別,舊酒新瓶
我就懶得去轉,轉完都係同一回事,一直用緊fb(雖然都少放野),其他都無用
(ig當年比ex強制叫開ac,同佢一齊時有放下合照咁,散左就del晒相+無再放過任何野,耐唔耐無聊禁入去6兩野睇下 )
snapchat更加唔知做緊乜,down完秒del

其實唔興左幾年

Facebook 廣告 targeting 好勁
有勁多DATA

你有冇用 whatsapp?

香港admin 估計滲透咗好多支那狗

自從add左啲姨媽姑姐後就冇用過

而家淨係上連登 whatsapp v7
果d咩facebook ig twitter冇用十世

我啲外甥女侄女 都唔肯加佢哋老豆老母 依家唔清楚佢哋玩乜

tumblr好多正野wo

但其實好多爆野 都係睇fb先知

噉係香港問題

Yahoo都死左啦
Tumblr有乜下場都仲未知

TUMBLR睇自拍
真正要睇野都係睇TWITTER

自從FACEBOOK 唔搞鳩D CONTENT FARM都知佢遲早收皮
INSTAGRAM都行緊同一條路

見到成班毒撚留意

依家唔係睇廣告就係睇個fd係咁share po tag人叫春

當長輩入侵ig果陣，就係ig熱潮退嘅時候

刪哂所有社交軟件 用番sms好耐

唔係熱潮過左, 係你年紀大左. 出facebook 個陣我已經剛剛出社會做野. 所以由day one 已經唔係好點會post 野, 因為做野唔係咁得閒. 真係有咩重要野先會post 一post 咁

朋友都係同generation, 所以模式都係咁上下, 睇多過post. post 親都係重要野. 你現時既現像只係話你開始無咁無聊, 有其他野搞. 唔係得閒到連屙屎都會post 上facebook 俾人知.

全中
都無乜人會再post status

一上全撚部都係廣告同CONTENT FARM
碌好耐先見到真人出POST

台狗D垃圾貓狗片溫情片
成日有人SHARE

我都用返飛鴿傳書就算

上fb都係睇下好笑野 睇片

又一堆隱世毒撚以自己標準睇全世界

Tumblr有咸野睇喎

乜鳩都冇用

最初個時分享自己野既po冇哂 得番D page 廣告 我睇呢D唔好睇雜誌

無野睇

嘩屌

應該話當fb 係個資訊平台 rather than 交友平台

兩睇，無乜人post野，自然少上fb

人流少左，遲d連廣告都會少

樓主個post同問人覺唔覺紮腳熱潮已退差唔多

太多親戚/唔熟既人加左fb，唔accept又會問。
所以而家fb都唔會post野，用黎睇下無聊野就算。

Facebook熱潮過左好撚耐啦on9

變左news hub ， 睇世界新聞， 趣事， 品牌資訊多

唔想睇廣告、被filter，用rss啦

太多垃圾內容

80後fb
95後ig

我認我out

年紀大左係會少左出post
但其實另一個重點係00後個班都主要用ig 少用Fb

Btw 我有咩私人相都放ig多過係fb
Fb直情想開過個新ac add d真係熟既朋友

而家share野都係用ig
Fb淨係用黎睇新聞 群組 專頁

google plus

一定唔會add仆街上司同事做fd

依家上FB當睇新聞同搞笑/恥笑既野
覺得正既就share

FB已變質
但至少好過微博咁好多野都河蟹
依家好多大陸網民都翻牆上FB

Ig: 真心拎黎睇下朋友近況加share自己野
Fb: 新聞加d濕鳩優惠post

Fb攞嚟買賣

起馬半年冇上過，全部唔係曬命post就八卦新聞
哂9氣

我反而好中意用
不過唔會po野
但會follow唔同專頁 睇下啲搞笑片 學下小知識 睇新聞等等
反而ig我一兩日先睇一次
因為淨係用黎睇下朋友生活 好易悶

完全同你一樣，睇住個個鬥曬命買車買樓去旅行食好野，睇得多都悶，一過唔小心比人起底就乜都知道哂你。

我諗我意思係, 你除住你越大年紀, 工作關係你係唔會有時間不停share 你既status. 你唔會開緊會走去snapshot 你老細做緊presentation. 或者 ig 你寫緊既meeting minutes 俾大家分享.

熱潮無過到. 只係用既人無左咁既時間.

過咗好多年啦大佬,大約智能手機開始普及果排已經少咗人用,起碼5年喇

tumblr睇咸野一流
啲page好多正野

Fb變左睇資訊
而家用ig多

唔係返工都去Social Media, 都唔想登入

除左追開兩三個fb page外
ig已經完美取代左fb

比老野/無謂同事add左真係搞死fb主因

Facebook玩完架啦
IG比人收左之後都唔好得幾多,基金上佢可以攞晒你電話通話記錄,上過乜野網,所有聯絡人資料同電話入面嘅相/影片

出黎做野有同事fb 開始有長輩用
已經開始保守做cdrom

唔覺 日日上去睇資訊
只係轉左型態 無人post野唔等於退
啲人由post野 輸出 變睇野 接收

有熱過？

仆街同事、上司係死穴

啲仆街hr 仲話要上網做background check
咁仲有邊個會用

頂盡都係香港姐，重要只限under 25歲先會有呢個感覺

無論 user interaction / active user / usage per day所有數據
ig都係差fb 幾皮

都未講ig 好耐之後已經俾fb買左

689都mon住敵人既facebook

啲數真定假都無人知

其實唔知有咩好追 ig過多排又係比第二個apps取代 根住又成班人過哂去再笑鳩ig 同追電話一鳩樣

仲用緊FB 間唔中先碌下ig

add完同事/上司之後唔講得政治野/公司野,又會容易成為人地茶餘飯後既話題,放個假去邊又比人監控

呢個唔加得,個個唔加得,結果個網絡社交圈子越來越窄,呢個亦都係全球網絡社交媒體玩完既其中一個起因

巴打我明你想講咩意思啊

我都係最早用fb個班人 所以都出左社會做野
身邊啲fd都係
好撚老 個個都結晒婚

我上面想補充既意思係指 就算我地呢班用左好耐Fb既人
其實好多都唔再用fb（唔理你咩原因啦 冇時間定唔想睇廣告定唔想share私人野啦 總之就係少左用少左開）/轉用ig
而00後個班人 即係後生仔最多時間玩social media個班
佢地都唔點用 寧願用ig

睇啲所謂ig女神成日post相去ig就知啦
個熱潮其實係幾年前就過左 所以其實大家都知咩事
樓主都算發現得慢 唔係做咩facebook之前要收購ig

然後搞到睇ig 啲post都唔跟個時間出 屌

Content farm 氾濫

Setting 複雜

呢個真係死穴
變左好多人share埋啲嘢勁無聊
你同個仔去行山食飯我真係wfc囉

唔撚跟時間真係好智障

生活野都算 如果係朋友都有興趣知 睇下有咩餐廳特別
最難頂係長輩果堆分享文

咁耐既事依家先講
有報告話活躍用戶一早得返堆中老年人

手機已經del左facebook apps 曬時間睇埋堆content farm 已經無以前大家會打status 覆大家 唔知係人大左定真係無人再咁做

外國反而仲係多人用fb

fb最煩係好多廣告阻住哂
但始終覺得用fb先容易d知道個世界發生緊d咩

返工既人一定唔add
個fd request 就咁放係度唔郁
唔add 咪唔add
問我做咩唔add 我話無用好耐

你當TWITTER死架?

差幾倍水份極有限既就

你識鬼佬就知佢地係玩fb 多，可能一部分因為佢地用fb messager溝通

成班毒撚打飛機

由happy farm restaurant city開始到而家
D人都走得77 88
Ig 都遲早收皮

其實有時覺得d fd po上ig stroy d相/片咪仲撚無聊

晨早已轉用twitter～
起碼唔會比fb嗰排序激死先

好似有研究話愈用得多呢啲社交app個人其實會更加唔開心 唔知啦

Fb太多親朋戚友 真係唔可以亂post野
講句野都要比較正能量啲
ig起碼可以講粗口 做返自己 關於返私生活 所以ig較private
我諗再post fb應該係人生大事 真心想公諸天下 eg畢業 結婚 生bb

Twitter news feed 有 show interested/relevant tweet option

而家like野都會比人知，直頭唔撚想like d野

等緊新一代page出現
fb 個生命周期都夠晒鐘啦

facebook好冇私隱 明明較左冇左連接到電話號碼 同埋得fd's fd先add到 其他人search唔到既
唔知點解變左個個人都search到個ac
覺得好冇私隱 全部野set左好似冇set咁
其實個facebook都係想睇朋友d野 同分享俾佢地睇
乜野上司同事even大專同學都唔想佢地睇到...

like女就話你睇女，like仔就話你睇仔，like卡通模型就話你幼稚，like車手袋就話你拜金

典型香港批鬥型社會

係 自從發明左like野俾人知
依家like啲大波妹俾人恥笑
我心諗你王仆街睇就識睇 like又唔比人 仲無恥啦

個FACEBOOK都唔知LIKE左幾多千個PAGE
D FEEDS 9成都係D PAGE既野
勁少睇到D FD D野

根本就係因為facebook改左new feed做top stories先搞到咁

依家fd生日係fb見到，熟既就whatapp講句生日快樂，唔熟既直接無視

facebook太多垃圾資訊
狗屎垃圾feed都share一餐
一係就不停hard sell自己野
或者on9毒撚亂洗板

最煩係人地like既page都彈個廣告出黎
煩到仆街

用FB 全部都係二手買賣或者興趣交流
市集 討論 群組

個page賣左廣告，所以你睇到

無用6年

緊係啦 成日無啦啦like左thisav比人知
點用呀

垃圾資訊有得篩選，係咁ga la, 資訊爆炸年代要自己管理資訊

最煩係d無聊影片

ig 又係鳩既 依家refresh 4,5日前個d feed 都出現緊

人生係冇意義ga la, 有啲乜值得share?尤其返工之後

你話朋友post無聊，咁諗下自己人生有乜係值得分享而inspire到人？
(你可能話自己人生唔需要share ge，但事實上可能係冇乜值得share，利伸，自己一樣)

又或者你嘅朋友圈都係過緊刻板嘅人生

同埋好彩有幾個fd 做緊marketing , 佢哋啲post特別有趣

死用facebook仲on9啦
時間咁有限

基本上依家淨係用fb睇新聞同時事

而家轉左用來睇page睇新聞

facebook宜家睇片中途都要賣廣告，成個版面右手邊全部廣告，建議專頁又係廣告，乜鳩都廣告

冇話要死用，覺得有用咪用囉

太多CONTENT FARM

Block 得就block

有好多網站利用FACEBOOK去宣傳
一堆垃圾係度阻撚住晒

同埋好撚唔安全
無啦啦FD LIST多撚左百鳩幾個蝻
嚇撚到DEL埋AC

人生大事先會放Facebook ，多數9 hea 就snapchat同ig

得返d中坑中女先成日碌fb

唔上連登d中坑咪就係靠fb知天下事
中女唔識用ig就成日fb貼相

facebook用黎睇鋪頭返貨未

ig 都算舊啦，新既都snapchat
不過整體都係少人
連登少眾精神，不如用下twitter ( 好多年前已經諗緊點解香港無人用，唔好同我講乜野微博，我屌你老母）
都無咩social media 出到頭lu
之後相繼走下玻 (ig story 抄人然後用userbase 搶snapchat 生意而家睇落幾成功 ）

因為fb 想買snapchat，個𡃁仔唔肯，所以fb 追住snapchat黎打，鬼佬做生意咪又係咁抄黎抄去

Wtsapp加個乜鬼story都係fb 既order，總知就係唔想人用snapchat

最尾個句係！

而家係嗰班showoff狗用黎post自己去邊度打卡旅行食野等等

我相反
唔鍾意睇人地生活相片
人地生活關我7事咩 睇完咩教育意義

我鍾意睇資訊/片 居多
日日上facebook
甚至呻/訴苦
ig太多中學同學好無私癮 唔想理
我鍾意fb 陌生人都可以互相關心果種最正
fb有加大學同學
覺得用fb舒服好多

五年前已經無用

gimme5 ching

我fb ig都係當資訊網站

唔好傻啦

好多廢中廢老用黎share旅行相
反而我同啲朋友就戒咗用Facebook

fb=content farm+廣告+新聞

本身社交網站係分享㗎啦（啫係晒命）
所以其實我地係唔適合玩依啲網

諗法一樣
間唔中睇下同學朋友生活就ok
但唔想一直睇
上fb可以有唔同類型既野睇
唔使局限係一樣

Fb 係用嚟睇新聞同入班 group

btw, 二人 group 即係咩？

twitter 本身想買 ig, 點知 ig 賣畀 fb
如果 Twitter 可以有一版整到 ig/pinertest 咁就好咁 show 相/片就好

我仲係facebook ig 兩邊都碌得好多，但ig 而家唔係新至舊咁排我真係屌你老母，搞到我成日睇唔到d frd 嗡乜廢話

Twitter冇乜本地新聞source
以前now news有twitter而家都冇更新

唔係已經有呢個function喇咩?

按media就見到，用app版twitter仲會將D相以collage形式顯示，就好似instagram咁

係～但我就係唔鐘意fb嗰種more relevant排序，都係鐘意most recent咁睇，至少唔會miss咗啲fb以為我無興趣嘅野

係，以前啲朋友日日出帖貼相，而家淨返係人地tag佢地嘅相，好多日日出文本身都係啲KOL

依家興 big big channel

我依家當 newsfeed 算

其實想問台灣係咪輕玩fb多過ig？

我指九宮格果種，好似一眼望落容易搵番 d post

Instagram 睇賽果即時 update、因為條 feed, 簡直想掟爛部機

睇page多

ig紅左之後 仲有人會玩fb嫁咩?

香港先會有好多避忌唔敢再講
人地外國好正常
連fb都限制自己，仲話想爭取普選？

外國都唔會提自己政治取向
美國共和民主選舉都好大場大龍鳳
就算初選都會嘈到面紅耳熱
好多人都有兩個account一個係畀同事 HR
一個真心朋友

你一定係未去過外國生活嘅
利申美國讀中學大學同做緊嘢幾年

你自己仲用緊都叫熱潮已退 ?

以前d人生日個個都係板留言
呢家已經唔興lu

少眾精神 ?
中國人心態就係要靠痴，靠大堆
人用你用，你唔用就係異類，要排斥
唔見用下 google+ ?

FB其實越玩越唔開心
特別見到D唔係好熟既朋友既精彩生活

用嚟睇新聞同kol寫乜
朋友分享咪係旅行 食飯 買野 睇戲戇鳩鳩咁
睇得多又煩又厭
又多廣告，排序又亂鳩咁嚟

That's the nature of network good
你用埋啲冇人用嘅通訊app 咪玩自己

係咯 正係睇人地好局限

淨係用黎睇D 買賣POST

其實Ig廣告都好多
碌兩下一個廣告
同埋佢依家好似唔係跟時間先後出
搞到每次開都好似睇返差唔多既post
同埋有時仲會彈幾日前既post出黎

係幾年前開始己經無麥點開。
由 D 人開始曬命 Post 旅行、車、樓既相，我又無得分都唔知有咩好睇。到呢兩三年既結婚、生仔相。熟既圍內己經會係 Whatsapp 之類傾同分享，根本無必要開 FB。

邊個叫你加上司同事 , 親戚都最好少加
免得你講句野post相都比呢班人睇實哂

btw廣告係多左, 我都覺得有問題

用Android, block晒所有ig廣告但story d廣告仲未Block到

而家啲人玩ig多過fb

冇人用所以唔用
請問點樣先叫有人用 ? 個軟件天生有人用 ?